恒生大學拒玩排名遊戲 校長諷有大學只重排名輕教學

香港恒生大學（前稱恒生管理學院）上月底獲行會批准升格為大學，成為香港第二間私立大學，恒大今午舉行正名啟動禮。校長何順文再次強調，恒大不會參加大學之間的「排名遊戲」，「大學應該有啲風骨，堅持自己嘅理念。」

正名禮吸引近500名師生及舊生出席，校董會主席鄭慧敏先為典禮致辭。她表示，恒大獲得升格是師生多年共同努力的成果，並感謝政府、捐贈者對恒大的支持。她續稱，恒大未來會繼續朝成為區內優秀私立博雅大學的願景邁進。啟動禮其後邀請多名學校高層，包括校委會主席鄭慕智等，為一塊刻有香港恒生大學的牌匾揭幕，全場師生在幔幕揭開後亦為之而歡呼喝彩。

何順文在台上致辭時則形容，今天正名禮對他而言是歷史性的時刻，「因為8年嚟嘅一切努力終於有成果」，直言自己為此感到興奮及感動。典禮後他再次表示，今天算是自己「夢想成真」的一刻，並指恒大獲正名後，不少中學校長希望帶同學生到恒大校園參觀，預料未來課程資訊日的人流及新學年收生人數可創新高。他又稱，不少人亦向他表示願意向大學捐贈逾千萬。

恒大獲升格後，不少人都關注恒大會否更重視教職員研究成果，以獲得更佳的大學名次。何順文表示，恒大作為博雅大學，加上是「年青大學」，在建立大學聲譽及國際化的層面上尚在起步階段，而且不少大學排名都是由商業機構主辦，當中或要求大學為此付款，故明言未來不會理會相關排行榜，亦不會為此投放資源，「我哋個定位幾清楚，唔係想行人哋嘅模式...佢哋鍾意排就由得佢哋排。」不過他隨後笑言，「不過就算排，我諗都唔會排得我哋太差嘅。」他又不點名批評現時部分大學教授過於著重論文及研究，令他們未能花精力照顧本科生的教學上。

何續指，會盡量在校園內營造開放的言論及學術空間讓學生發揮，不過他未有正面回應是否容許學生討論港獨議題，只稱學生發表論前應考慮場合及他人的感受，言論亦應要守法。

痴綫, 講到真係有資源玩咁

禾地歌頌緊含大囉

人地係全球第一呀嘛

無錯
含大第一

其實我一路都覺得UGC-funded Grad先好大大聲同人講自己係大學生
其他人可以拎黎搵工升職，但係唔係UGC-funded 開口埋口自己係大學生真係有幾分柒味

How about 出國留學

九流大學學乜人講排名

人唔笑狗都吠

睇下咩大學啦 你Mit Oxford 無人笑
你野雞 排名差過台灣啲野雞就想唔笑你都難

本身夠料入ugc 自然冇問題
但台灣菲律賓普通U, 西方野雞, 拎出黎講就有啲無恥，唔係虛假陳述，但係有啲唔自覺同埋柒

失望，好想睇吓恆大全力谷可以谷到上幾多

禾地雖然吾系UGC
但禾地有duck交配咼

含大扑野世界第一

唔玩大學排名遊戲
但係點都要有大學呢2個字做名

見到含大secret個個都因為正名而打哂飛機咁真係得淡笑 改完個名就真係同8大3大睇齊咩

就好像讀唔成書既人先會話求學不是求分數咁解

係, 請問係咪唔鋸?

我地恆大唔止學生串 連校長都咁串

含大已正名為扑大

改名評審：
交大、扑大、性大

條友明唔明優越感點解
讀唔到大學點會有優越感？係咪想講自卑感

係咪串緊禾地吾城

吾準你質疑禾地含大學生講嘅野

其實含大真係好柒 仲要成日話自己啲學生畢業搵5萬以上 真唔真呀
我個中同上年grad含管 依加連工都搵唔到 讀bnf都搞成咁 好失禮
但佢成日仲要話自己幾勁幾勁 咁先最黑人憎
成25歲人 一事無成含撚妹

香港三大以外個啲真係要驗下腦

咁的確恒大師資優良，啲lecturer好會用心教我哋，有啲女miss放咗學都同我補習

連登邏輯😀😀😀😀😀

恆大校長直線抽擊吾城

含大算鳩數啦 唔同層次
城大有時柒都係因為要同三大比
但含大

四大名氣，asso分數

支持呀

唔係有大學呢個字就有資格排

含大仔 吹水打飛機就叻

師資不比三大差
年年都識人畢業做mt
識人grad左年薪過千萬
fg月薪五萬

仲有冇?

好多有錢仔入含大

含大決戰吾城

理得係咪校園同手足假膠
總之HSU>MIT

痕大有排都未笑到Shitty住啦

起碼人地有彈藥請啲勁嘅non local過嚟讀

跛既學人講唔參加奧運免得將運動精神流於爭奪層面

直線抽擊城大

慘得過恆管排名又冇教學都唔見有

我中同畢業2年ibank做緊，35-40k每個月，我諗恆大黎講都算好成功下？

你信就好啦 含大出嚟 兩年有35k
笑左 笑埋右
唔好意思 我成班中同都含大出嚟 有啲grad咗一年都無人請 降低人工都唔請

有錢唔去外國？

含大仲要自認第一大

含大仔 死開啦 成個五毛咁撚樣

我當然信，佢係我best fd之一
本身間ibank做左一年升做asso team head，
岩岩轉左去中資行做FO
所以我都覺佢好勁，咁既學歷撈得咁掂

佢cgpa幾多?

係咪佢本身成績夠讀8大先
唔係嘅話都無乜可能
尤其含大啲人 332222都入到
想出嚟有人請都難 仲諗35k

其實喺含大要爆4都幾易 俾啲心機一定得
扑少啲野都得

連登式邏輯，比紅衛兵更紅衛

20分左右掛，我地果時第一屆
競爭大好多
不過你死都唔信都無法
出到黎做野沙紙只不過係入場券
你個人唔掂既讀咩幾高分都死、除非有背景
成日見到你班仲讀緊書既係度笑同串其他u真係好好笑
有時間不如做下其他更有意義既野啦
去打下機打下波都好過

玩唔起咪拒玩囉, 抵讚呀!

Shitty仔聽下人地講啦

大學話唔追求排名，同學生話唔追求分數一樣咁on9

仲要係一個無排名既大學講

我笑了
我就係睇到佢搵工搵到咁樣
真係覺得佢好可憐
Btw 有啲大公司淨係請8大
你含大都係慳啲
唔係我地打飛機 事實如此 我知好多人接受唔到

咁一黎恆大唔係8大，二黎你fd自己本身都要無料先可以成年都搵唔到野做
仲有我都唔係恆大，唔好成日覺得講相反意見就一定係因為我自身利益受損
不過算啦，睇黎你都只係想開個圍爐post，咁我就唔哂時間啦

成日都有含管打手 人地唔知以為有錢收
我都講咗係我班中同垃圾 因為含大專收佢地啲33222嘅人
所以佢地成班人 畢業=失業

大把人信呢啲野
Btw 你唔係3大外國勁u返黎 大部分勁既bank連cv都唔會睇 莫講話再次一級既city bu嗰啲 而家啲人重吹埋恆大都得.. 定還是嗰班人係做London gold嗰堆垃圾黎 成日扮寫專欄影錢嗰班

想知恆大有咩教授學者同曠世巨著

浸大單野

你係咪睇得太多保險狗post
有揾過工既都知有好多大公司大program連requirement都講到明要出名既大學同高gpa啦
係就係入場劵
不過人地個張就入大firm 你個張...

屌你老母垃圾恒大 有咩資格笑我地city。
唔抵得我地城大ranking高過你地？？？

含大出身有8萬

笑左 笑埋右

德銀做BO，早兩個月轉左去中銀做FO
唔信就算啦，反正我同恆大無親
我既意思只係你係有料既就唔會比一張沙紙限制住你

人地含大打手嚟 成個五毛咁

八大尾個兩間其實算唔算野？

你中意啦，我由頭到尾都無讚過恆大
只係講我身邊朋友情況出黎
咁都變屈毛

算啦 500幾排名 好似係

走啦好嗎 唔好再幫含大打飛機

個校長講緊吾城唔注重本科生教學？
諗緊tran唔tran去恆大好

利申:吾城 year1 bba

其實唔理其他任何野
恆商由尖子搖籃一下子要推倒重來
行到今時今日呢一步都真係幾佩服

乜教大唔係冇排名咩？

你開心就好

利申：hku 水泡

但教大好似出嚟人工很好

我其實都係睇錢做人

睇錢東大全港第一

我都收到東大offer
但係諗諗下 自己都唔係咁合適 nursing呀大佬
我好驚

好似d垃圾讀唔到大學就話bill gate steve jobs一樣無畢業咁肉酸

含大不嬲肉酸

有料的確連大學都唔需要讀/讀完就搵到好工(Elon Musk以前請人就係咁) 但你呢種例子一啲說服力都冇 要幾多萬人先有一個咁既人出現 學歷唔係必須 但有學歷某程度上係反映到你個人既能力去到咩地步 同埋 越勁既大學出得越多勁人絕對係+ve correlated
另外 讀得書既醒目仔 無論你擺佢去邊 佢個mindset同智慧都能夠幫到佢行得更高更遠

其實恆大真係好勁 希望啲DSE 30分既同學仔入去讀 證明自己身價

唔好戇鳩啦，我浸教學排名都唔重視，咁點？

MIT, Harvard排名咁高，實係只重排名輕教學啦

唔撚知醜
岩岩升做大學 同樹仁都未有得比
走去抽shitty 當左自己一大 話唔睇排名
比你玩你玩得起？

含大全球第一無敵最寂寞 唔玩排名遊戲

仲話自己排名唔差得去邊？
同ive比

睇完恆大secret 我諗起一個人
鄭欣宜
有人問可唔可以trans u
啲人會話你已經係u 唔洗trans
成件事好不安

轉啦
Cu bba夠撚人爭咩 mt位都又少難入
恆大連實習都好過你fg 返份full time

去外國做下wh 先
做住等東大物理治療

樹仁有咩科好比？
會計？law?

玩唔起就玩唔起
唔好講出來啊嘛
真係拿來7.....

我識得既恆大fg唔係mt就ibanker
就差果堆都 eo

其實同恆生銀行，恒生指數有冇關係